【去支那化】香港人既電話，用返香港字！

中國國家標準 GB 18030 係中國政府用來規範漢字正確寫法的規定。GB 18030 唔單止規範簡體字，同時也規範繁體中文既寫法。

各手機同系統廠商，為左降低成本，以及要係中國市場銷，系統字型直接指定以 GB 18030 規範為主，大多數正體字用家(台灣人、香港人)從未注意到呢D細節，甚至覺得「只要睇得明就好」，覺得根本唔重要。

如果我地不假思索咁接受由中共規範的文字寫法，即係放棄自己文化上的主動權。

你可以點做？

我係用An機既，我有root機既習慣。以我岩岩入手既HTC機為例。我Root完之後，(1) 先係呢度download真正香港字型：

(2) 然後用Root Explorer (一個類似電腦file manager既app)，

(3) 去 /system/fonts 呢個folder，搵出htc default 既中文字型 XinGothic-HTC-Bold.ttf 同XinGothic-HTC-Regular.ttf 呢兩個files。

(4) Rename呢兩個原廠files 做 XinGothic-HTC-Bold.ttf.bak 同XinGothic-HTC-Regular.ttf.bak

(5) 你係 Step (1) download既Free-HK-Kai_4700-v1.02.ttf，首先複制一次，將其中一個改名做XinGothic-HTC-Regular.ttf；另一個改名做XinGothic-HTC-Bold.ttf

(6) 將上述改好名既兩個ttf 擺入 /system/fonts 呢個folder。

(7) Reboot 部機。Done!

你既一個簡單動作，唔單係一個態度，亦係維護緊香港既文化！

我知道唔同牌子既電話，改字型既方法都唔同。

我希望可以係度拋豬引肉，大家都講下地用緊既機可以點做先用返香港人既字型。

樓主 係嘅唔係既啊

唔識打。sor。

我用九方……好多字都唔識打

樓主多慮了，android預設使用noto cjk, 已經包含SC TW HK多種變體。

反而，香港手機用戶大多顯示變體，而非大陸/香港規範。

no la 無論用LG定HTC，佢顯示既中文都係「假正體」，e.g. 個「骨」字

佢入面果一橫係向左面。唔係向右面

aosp

罪大滔天

你用原生rom?

sony冇依個問題

yes

google 幾年前就已經規範轉用 noto

其他牌子既機呢？

Pixel系列冇問題

Nokia no problem

我嗰啲支那機應該會出事

骨

亮骨

我用華為都冇事

亮滑以角沒過化骨麵廣房空

PS Nokia 7 Plus

講起就嬲
htc u11+ 你跟得原生咁貼
走去改撚咗個 font file
唔裝 noto 係咩玩法

btw 樓主講嗰套都係台標
留意返香港、台灣、中國係三套標準嚟
當然中國嗰套最柒
但香港同台灣都有啲唔同（各有弊端）

如果可以喺手機用到地鐵宋就正

台標咁撚核突，你地用埋我嗰份

我用舊字形（韓國字形）

我知張圖既例子係台標。

所以我叫大家dl果條link係香港字型。

htc以前m9年代都係用台標。

但而家反而用支那字。

舊字形嘅選擇仲有一點明體

用返 ttf 格式
揀返你想要嘅版本
I.Ming 標點放左下
I.MingCP 標點置中
I.MingVar 標點放左下加啲異體字

黑體暫時得思源黑體嘅韓版
但就咁裝會有行距問題
有冇巴打有啱手機用嘅版本

至於 Root 機問題
HTC 同 Samsung 唔駛 root 都改到字型
有個 app 叫 ifont 可以將 ttf 轉做 apk
裝完 apk 可以喺 setting 到 apply 新加嘅字型

師傅你地要 cap 圖我地先見到

Moto用家表示安全

以前an 5.0得。

而家an7唔知點解唔得。同一個apk裝完落新機度，重開機都無改變。

睇廠商 setting
我部 u11+ 裝完係改啲唔改啲
尤其連登 app
標體改晒 left side bar 都改晒
但係內文同 quote 就冇改

上面喺原廠支那黑體
下面係一點明體

宋體細字難分辨呢

咁手機睇長文一定係黑體
如果你搵到信黑體嚟用都正

android 一轉字體連英文都一齊轉，試過用 noto serif ，覺得自己有眼癌

係

有啲好靚嘅中文字體
唔知點解會襯埋啲九唔搭八嘅英文字型
又或者中英文嘅字寛字距唔夾
好可惜

yeah，我自己都想換fonts但又唔想解BL來root
罪大DRM解BL後會死

信黑體我有

米仔電話字體用強國標準
轉咗 Roboto 後…

但唔知點解我個信黑體係支那標准

咁冇用啦

有無人知呢個點解決？

「咁」「冇」呢兩個字係香港字型搵唔到，邊左另一款字體。

有無得叫部電話去似「用」既ttf度搵？

頭先我講到1999

我意思係，我知an機有個xml，去指令電話去邊個ttf度搵字，然後show出黎。

我介紹果個香港字型，有部份字無既。

有無人識，點改個xml，令到香港字型無既字，係我指定另一個ttf度搵，唔好係佢原廠ttf果度搵。

叫人 root 機？

root 咗好多麻煩嘢

LG G6 冇問題
骨亮

root左可以改hosts ，源頭消滅廣告

舊字體參考

舊字體有無香港字收錄？

屌、冇、咁呢類

用緊蘋方-港

一點明體輕鬆

黑體可以考慮用
源樣黑
係基於思源黑修改而來的舊字形黑體

用埃瘋乾手淨腳

但我覺得以字體黎講，我果款靚d

唔cap圖show字d人拍得住c drive大法

試試源樣黑

除咗告之外都冇乜問題

「脫」字已經唔同。

有咩唔同

你岩，apple 機無乜分別

u11+ 無root 機點搞好
啲字真係好柒

LG

我上部g3都係default用支那繁體字。

連 咁 字都冇

“的”的設計，一點，不易辨認

明/宋還好，楷體在屏幕上完全接受不了

的確
睇慣就好
一點明體收錄好多我鍾意嘅寫法
而確實有部份係偏離日常寫法
otf 格式的話就收錄幾款
var 版比較合符日常寫法

強烈建議大家使用源樣黑體

啫係唔root機解決唔到?
利申用緊V10 有呢個問題

Android好似6.0開始default轉咗Noto，所以問題不大
但轉英文嘅話，中文字會變支那標
7.0就學ios可以排語言次序，英文下面擺返中文(香港)，中文字就會出返正體標準

其實睇字型都知係咩標準，支那標啲字係矮啲肥啲，好核突
標點都唔同，會去曬左下角

而家香港越嚟越多system/design/leaflet用支那標字，但無人覺/無人care
真係要喚醒下守護下

v10應該用緊舊an

可以用呢個apk做同樣既效果。

不過唔係香港字，係台灣字。

唔該樓主先
但係既然有得轉台灣字
啫係都應該有得轉香港字?

咁係唔係唔可以用 iPhone

撘單問有無筆劃輸入法跟港標寫法, 奶共Google個cantonese input同gboard用支那寫法, 如骨字上半部應該係"豎折橫豎貼折"而唔係"豎折折貼折"

唔同。

因為市場大細既問題。

支那國制定既標淮既字型最多

台灣制定既標淮既字型較少

而for香港教育署制定既字型係得一個（頭post）果個

應該唔知。我用九方。

iphone我唔識呀。不過ios咁撚自閉，就算有得畀你改都會好複雜啦

多鳩餘

你唔尊重自己文化

無人會尊重你既文化

而家htc係裝完要入themes apply個字體㗎

apply jor la。都唔得既。改d唔改d。

我寧願去system/font自己replace個ttf算

制 -> 製
淮 -> 準

抗支那字要由自己做好

制定同製定唔同。

標準個準我唔識打果個字。

攪咁撚多野我寧願訓多陣

睇你個名就知你係邊類人。

拼音

唔係好明喎
你意思係因為香港市場細
所以唔少牌子搞咗強國字同台灣字就算
冇專登搞埋港式字體?

係。

LG V20
冇乜問題

啱啱試咗
發覺flipfont已經block咗個網嗰隻
啫係用唔到

用中國規範嘅中國字有咩問題？

逢中共必反？中共做嘅任何野都錯？

係你唔尊重中國文化咋？

咪全部口開頭 只係遠少少

字個形狀已經唔同。

點會無問題？

中國規範果d係假既繁體字黎。

中國文化唔等同中共重新定義既文化。

你on9中共統治左中國連改字都唔得？

咁你唔用返甲骨文同小篆？每一個時期嘅統治者都有權制改中文。

三星咪台灣個隻字

亮滑以角沒過化骨麵廣房空
Samsung s8+表示冇事

中共要改佢地境內既字梗係得，我理得佢地畫龜定畫屎。

佢要管境外既台灣就唔得！

你條五毛死開啦。

乜巴打你以前學校教寫個角字會穿底?
我剩係覺得佢呢隻字體同我寫法唔同
愈望愈礙眼

同埋就算而家啲小學雞寫呢堆字都係用返香港字型㗎啦
咁自己部電話跟返自己寫開嘅香港字都好合理啫
定係巴打平時真係寫開甲骨文先會咁講

果個係出名既5毛黎。

你閱讀理解fail?

字型演變有咩咁出奇？當權者連規模正字都無權力？

得啦得啦。

5毛死開啦。

你要奶支奶共係你既問題。

我係香港人，我就鐘意用香港既字。

你閱讀理解fail?

用返自己寫開嘅字型有咩咁出奇?當權者話改就一定要跟?
政府話改就改唔使理香港人慣常寫法?咁啫係你認中共獨裁啦
都未計港共教育局仲係用緊香港字型
香港人要聽你講跟中共教育部啫係一國一制緊啦
喂你祖國話要全面準確落實一國兩制㗎喎

個個人都咁諗嘅話 帶有偏見唔肯改變

咁我地依加仲用緊骨甲文呀

拉丁文一樣沒落咗
你快啲去叫全世界咁多個學拉丁文或者研究拉丁文嘅學者收皮啦
而家冇人唔俾你用返甲骨文 同樣道理我地用返香港字型又有咩問題呀

一句唔肯改變就諗住拋窒人
你祖國當年玩二簡字 一開始都係講話要改變
柒咗之後你祖國嘅國務院就係話
今後對漢字的改革要持謹慎態度，使漢字形體在一個時期內保持相對穩定，以利社會應用
瀨共前唔該做下資料搜集

支那人思維：

你唔接受支那野，係你偏見，係你問題。

支那人唔接受你d野，係你唔尊重佢文化，唔包容，都係你問題。

支那人點都要贏！

G3: 日文

G3: 中文(香港)

冇問題喎

用罪大嘅舊款機, 三至四年前出嘅款, 全部支那格式, 冇一個及格, 轉埋中文(台灣)都係fail

你應該up左新an

未root 如果唔想root仲有咩方法
htc10

試下download 一個exe 叫aifont

將個tff convert做 apk。

搞掂左
但發現打出黎冇問題
但睇都係睇到有問題既字

你用咩機？

htc10
我用上網開lihkg咁睇都冇問題
用app開就照出怪字

htc10，係咪要setting ，個人化、編輯目前主題果度改？

係 就係果度改
我試下重裝app先

應該係HTC問題 連登個app會改啲唔改啲